\section{KẾT LUẬN VÀ ĐỊNH HƯỚNG PHÁT TRIỂN}
\subsection{Kết luận}
Đề tài "Thiết kế máy chơi game cầm tay BKONSOLE" đã hoàn thành các mục tiêu cơ bản đặt ra ban đầu, xây dựng thành công một hệ thống nhúng trọn vẹn từ khâu thiết kế nguyên lý, thi công phần cứng đến lập trình phần mềm. Cụ thể:
\begin{itemize}
    \item Về phần cứng: Đã thiết kế và chế tạo thành công mạch in (PCB) tích hợp vi điều khiển ATmega328P, khối hiển thị song song (LED Matrix và LCD 1602), cùng hệ thống nguồn pin Li-Ion có mạch sạc và tăng áp ổn định. Mạch hoạt động tin cậy, các nút bấm nhạy và bố trí hợp lý cho thao tác người dùng.
    \item Về phần mềm: Đã xây dựng được cấu trúc chương trình rành mạch theo dạng mô-đun. Các driver giao tiếp SPI, I/O hoạt động chính xác. Hai trò chơi "Snake" và "Pickle Ball" vận hành mượt mà, đáp ứng tốt yêu cầu thời gian thực, không xảy ra hiện tượng trễ hình hay treo hệ thống.
    \item Về tổng thể: Sản phẩm hoạt động ổn định trong thực tế, đáp ứng nhu cầu giải trí cơ bản và minh chứng được khả năng ứng dụng kiến thức vi xử lý vào thiết kế hệ thống thực tiễn.
\end{itemize}
\subsection{Định hướng phát triển}
Mặc dù hệ thống đã hoạt động tốt, để nâng cao trải nghiệm người dùng và tính hoàn thiện của sản phẩm, nhóm đề xuất các hướng phát triển trong tương lai như sau:
\begin{itemize}
    \item Nâng cấp khả năng hiển thị: Mở rộng không gian chơi bằng cách ghép nối tiếp nhiều module LED Matrix 8x8 hoặc thay thế bằng màn hình OLED/TFT để hiển thị đồ họa chi tiết và màu sắc sống động hơn.
    \item Tối ưu hóa và mở rộng phần mềm: Bổ sung tính năng lưu trữ điểm số cao (High Score) vào bộ nhớ EEPROM. Phát triển thêm các tựa game kinh điển khác (Tetris, Đua xe...) và tối ưu hóa mã nguồn để tiết kiệm năng lượng (chế độ Sleep khi không sử dụng).
    \item Cải thiện âm thanh: Thay thế Buzzer đơn âm bằng module âm thanh chuyên dụng hoặc DAC để tạo ra các hiệu ứng âm thanh và nhạc nền phong phú hơn.
    \item Hoàn thiện thiết kế cơ khí: Thiết kế và in 3D vỏ hộp (Case) chuyên dụng giúp bảo vệ mạch điện, tăng tính thẩm mỹ và tạo cảm giác cầm nắm chắc chắn, thoải mái hơn cho người chơi.
    \item Tính năng mở rộng: Nghiên cứu tích hợp giao tiếp không dây (như NRF24L01 hoặc Bluetooth) để cho phép chế độ hai người chơi (Multiplayer) trên hai thiết bị khác nhau.
\end{itemize}
